點解多數「表演類」既運動項目都要加入「旋轉」既要素？

跳水要空中轉幾圈
花式溜冰要冰上瘋狂轉圈
體操亦有打關豆
究竟「旋轉」有咩咁好睇？點解每個表演類既運動都要加入轉圈？

關豆係咩味？